【一早講左】沈大師：恒指最淡二萬點 樓價跌三四成唔意外

【新增影片】

美國加息及將縮減資產負債表，港股跌超過200點。人稱沈大師的訊匯證券行政總裁沈振盈表示，今次聯儲局的重點不在加息，縮表才是重點，全球將面對去槓桿化，對港股及樓市一定構成壓力，後市繼續睇淡，恒指今年最淡可達22,000點至20,000點。

他認為今年不是買入股份作長線投資的時機，短期可以炒A股有望加入MSCI，而今年真正睇好的是黃金ETF，但「千奇唔好諗金礦股」。

另外，沈大師表示，縮表將慢慢影響香港樓市，樓市雖不似股市般快上快落，但樓價一定有壓力，「樓市應該下半年開始會見到顯見咁回落，但係呢個只係第一波，第二波應該喺2018年」。總言之，他認為港樓升浪將很快完結，一定要作預測的話，「我覺得跌三四成，唔覺得意外囉」。

沈大師一吐多年來積積埋埋既污氣

比美國QE 負利率 搞亂哂個周期
所以對上10幾年 好多專家都要食屎
不過依家好明顯撥亂反正
睇淡專家抬頭

撚狗俠有見地

樓市應該下半年開始會見到顯見咁回落，但係呢個只係第一波，第二波應該喺2018年

broken clock right twice a day

沒事的

下 黃金

唔係叫人330call騰咩

又暴力救市

當時既3/4成
既係至少1半

大師出少次聲啦
明知自己係燈神

大師今年屌打英國皇帝